「明蝙俠」是這樣煉成的－黎明嫂上位之路

本周一（十九日），黎明（Leon）在 Facebook 宣布喜訊，承認與女助手 Wing Chan 交往，且女方已懷孕，成為本周最矚目的娛樂新聞。

能夠令鑽石級筍盤「封盤」，外間對這位三十二歲，同樣曾經離婚的 Wing 有很多揣測，而且在短短七年間，由普通職員一步一步坐正做「黎明嫂」，原來與「明蝠俠」有很大關係。Wing 的異性緣相當旺盛，曾被傳與李治廷因工作關係而感情要好，亦曾與富二代車手拍拖；後來與黎明合作二十年的經理人陳善之及 A Music 行政總裁王凱文先後離開公司，Wing 終於真正掌管 A Music 大權。

據知，Wing 的上位之路由 2010 年開始，她經王凱文 Alvin 介紹之下加入 A Music 擔任營業部經理，當時負責李治廷、應昌佑、JW 等工作，並未有機會與黎明共事，幾位藝人當中，Wing與李治廷關係最好，當時 Wing 替李治廷接下一個飲品廣告，與 Angelababy 一起擔任代言人，Wing 更是首次出埠工作，先後與李治廷到內地和馬來西亞拍廣告和宣傳，據知 Wing 當時已對李治廷非常緊張，在她的微博亦幾乎只為李治廷宣傳，Wing 緊張李治廷的程度，很快就傳遍公司上下，因為當時 Wing 已婚、二來李治廷正受公司力捧，亦開始準備拍攝電影《歲月神偷》、《為你鍾情》和《李小龍》，公司對 Wing 有些微言。

令黎明形象年輕化
直至 2015 年，與黎明合作二十年的經理人陳善之離開 A Music，李治廷亦決定不續約，有說 Wing 當時以為李治廷會帶她離開公司，但李治廷拍攝內地劇《武媚娘傳奇》後爆紅，最終並沒有帶 Wing 出外發展。Wing 也曾萌生離開 A Music 外闖，不過由於她在內地儲了些人脈，剛好黎明突然沒有經理人，Wing順理成章開始替黎明接 job。三十二歲的 Wing，深諳網上社交平台的影響力，2016 年是 Leon 出道三十周年，在 Facebook、Instagram 及 Twitter 開通三個新帳號，其中 Facebook 專頁甚受網民歡迎，在同年五月的演唱會中，亦有超過一百萬網民通過 Facebook 直播收看演唱會，Wing 更讓 Leon 化身「明蝠俠」，拍攝的短片極受傳媒追捧，甚受網民歡迎，讓他的形象年輕化，吸納更多年輕 fans，令這位九十年代的黎天王到今時今日都沒有過時。黎明開始對這位「後生女」改觀，曾經在同事間大讚 Wing 的創意。

2016 年，黎明在中環海濱活動空間舉行三十周年演唱會，當時 Wing 已經是黎明身邊紅人，首場因不符合消防要求而要取消演唱會，Wing 馬上叫黎明拍片謝罪，成功化解公關災難。然而，這個戶外個唱可謂多災多難，消防安全問題解決後，之後連日又遇到風雨，黎明發揮超親民 EQ，與VIP 在摩天輪合照，博得外界一片好感，原來幕後軍師正是 Wing。